香港電台：蘇貞昌譴責大陸駐外人員打人 聲言將證據訴諸國際

兩岸駐斐濟官員日前懷疑發生肢體衝突，雙方互相指責對方要為事件負責。在台灣，行政院長蘇貞昌表示，大陸駐外人員「耍流氓打人」，非常不應該，予以嚴厲譴責，又聲言要將相關證據訴諸國際。

蘇貞昌說，由於大陸與斐濟有外交關係，因此有外交豁免權，斐濟警方難以辦理。他強調，台北與斐濟無正式的外交關係，但要維持關係，出事後希望爭取合理處理的同時，不能夠敲鑼打鼓，期望民眾諒解。

台灣指責大陸外交人員，日前闖入台北駐斐濟代表處的雙十酒會，不肯離去，雙方人員肢體衝突，有台方人員受傷；北京批評台方人員向執行公務的中國使館人員，發起言語挑釁和肢體衝突，導致中國外交官受傷。